有線：雲南女大學生入禀法院 追討父母'侵吞'5.8萬元利是錢

【你收到多少利是？】
【雲南女大學生入禀法院】
【追討5.8萬元利是錢】

拜年逗利是，也是取其好意頭。有內地理財公司統計小朋友平均收到多少利是錢，香港小朋友大約收1000港幣。最多的是福建莆田的小朋友，平均收到12000元人民幣。

通常收到利是，小朋友也會上繳父母。有家長和女兒開玩笑，要「騙」走女兒的利是錢，但有家庭的確因為利是錢而對簿公堂，雲南一名女大學生便向法院追討父母以往「侵吞」她的5.8萬元
利是錢。

在小朋友心中，利是的真正意義是甚麼？

#有線中國組
#利是錢

福建果D咁多既?

真係可以去到成皮
利申老母鄉下福建

大把本土人士上去逗利是

識人老婆係中国人
上面好似封利是重手過香港人
特別老人家封俾孫輩
同埋好撚遠房都會拜年

係
D親戚遠到唔知點叫 都會比五百一千